政協籲大修基本法香港向大陸繳稅解放軍向港青徵兵

鄧小平生前保證一國兩制50年不變，今天在大陸或許已成耳邊風，根據明報報道，全國政協外事委員會委員於洪君建議應把修改基本法儘快提上日程，並建議香港應向中央政府納稅、而解放軍可以到香港徵兵。

於洪君說這是遏制“港獨”勢力滋生蔓延的重要手段，但稱尚未同有關部門交換意見，亦未形成提案。

一國兩制總設計師鄧小平當年保證，除了國防和外交之外，其他均是香港特別行政區港人治港、高度自治的香港事務，而駐港部隊的軍費由中央人民政府負擔。

但回歸才20年不到，一國兩制已日益備受考驗。根據大陸鳳凰網引述中共中央外聯部前副部長、現全國政協外事委員會委員於洪君說，修改基本法已是“刻不容緩”。於洪君建議，兩地青年可相互報考公務員，香港為“包括優秀退役軍人”在內的內地青年提供機會，“讓他們通過合理公平競爭的正當渠道進入香港行政機關和司法機構”。

於洪君又稱，特區之“特”不應表現為不向中央納稅的“特權”，同時中央也應“像對待國內其他地方政府一樣”為香港提供財政支持。於洪君還建議在香港實行中華人民共和國兵役法，並指該法例並無為香港居民提供可以免服兵役的特殊權利，因此解放軍可依法到香港徵兵。

近年來雖然包括習近平在內的中共領導人多次口講要確保一國兩制“不動搖、不走樣”，但大陸不少官員及所謂“民意代表”，都逐漸將一國凌駕於兩制之上，甚至只講一國而忽略兩制。例如上周身兼全國人大代表的中國工程院院士王夢恕在北京接受傳媒訪問時，批評香港負責高鐵的班子很落後、很慢，認為高鐵由內地至香港應“不用檢，不簽證”，形客中央對香港太嬌慣，直言“香港只是中國一個省”、“誰不聽就滾出去”。

俾香港入老解=為香港人提供軍事訓練,為港獨準備人才

我係習近平第一個就拉你落馬

食屎啦

成班垃圾政協

香港人始終外人黎
點會比入解放軍

隨住中國無錢，香港人民就要納稅

武昌新軍起義

你咪黎招香港人囉

你睇下香港公安

一國一制
索性拆埋深港關卡

定係佢唔知解放軍難考

大陸自己都唔信香港人
點會俾你參軍同入黨

睇完黑警晒馬
老共心中有數

當兵出3萬蚊個月 大把人狗衝

同埋有眼你朋 啲大學生參加完夏令營個個都改哂口話愛國你就知有冇用

佢就係信唔過香港人先唔洗你參軍

正呀，為香港建國訓練軍人。

傻撚左
你估個個支持港獨咩

老解係油水位嚟，你話入就入到咩

好撚多刷鞋狗, 人地話愛國就真係諗計整到「一國一制」
用下個腦啦, 真係等上海深圳同外國接軌咩?
你攪窩香港, 你大佬咪又係無運行

所以咁耐都係小動作干涉香港
真係中國立法去整治香港, 佢地既資本都要承受後果

其實加入解放軍, 根本就無乜軍事訓練

因為解放軍 大部份時間都係訓練紀律.....
即係步操, 叫口號......同埋最出名既 摺被

其餘時間就係洗腦.........即係學習毛澤東思想, 共產黨理念, 愛國愛黨 之類

只有小部份時間真係比你開幾槍, 做下體能訓練, 格鬥訓練咁
呢D野其實 加入香港警察一樣可以做到